По заданию нужно было разработать бекенд для сервиса сообщений, сообщения должны были
храниться в реляционной СУБД (PostgreSQL, MySQL и т д), а сам бекнд должен был быть
написан на ЯП python.

Выполняя тестовое задание, я хотел не только выполнить все пункты ТЗ, но и сформировать некий каркас 
бекенд приложения, с помощью которого можно было бы быстро и удобно добавлять новый функционал, а также 
поддерживать существующий

Для реализации бекенда я выбрал python3 (python3.7) и асинхронный фреймворк Sanic, 
а в качестве СУБД выбрал PostgreSQL (PostgreSQL 10).

python3 выбрал, т к в нем есть поддержка ассинхронных операций (asyncio и т д),
что позволяет писать приложения с ассинхронной обработкой запросов, что было бы удобно для 
реализации пункта 2 из ТЗ (можно было бы использовать WebSockets как транспорт для подписки на
обновления и используя Redis Publish/Subscribe надежно отслеживать обновления и сообщать о них)

Sanic выбрал, т к в этом фреймворке нет ничего лишнего, он достаточно гибкий и производительный
+ я еще с ним не работал и хотел попробовать как быстро получиться его внедрить в проект

PostgreSQL выбрал, т к имею хороший опыт работы с данной СУБД + она хорошо подходила для реализации 
необходимого функционала 

так же в проекте я решил использовать:
 - SQLAlchemy для реализации взаимодействия с СУБД, чтобы не писать сырой sql в python модулях и иметь
   возможность писать сложные запросы, которые в будущем можно будет легко читать и поддерживать 
 - alembic для генерации миграций
 
По заданию нужно было спроектировать и реализовать эффективную структуру БД, для того чтобы в ней можно было 
хранить комментарии имеющие древовидную структуру с неограниченной глубиной дерева

Я ознакомился с распространнеными подходами организации иерархических структур данных в бд, а именно с 
Nested Set, Adjacency List и Materialized Path. Выделил их слабые и сильные стороны, расмотрел возможность 
комбинации этих подходов, затем составил список требований присущих нашей предметной области, а именно 
нужно было придумать подхох который бы позволил часто и быстро добавлять новые комментарии в бд, иметь возможность 
их быстро редактировать или удалять, так же нужно было быстро получать все дочерние комментарии по заданным 
критериям. 
Оценив все подходы и их производительность, я остановился на подходе Materialized Path, т к этот подход 
очень прост в реализации, а так же позволяет добиться максимальной, на мой взгляд, производительности с 
небольшими накладными расходами + этот метод хорошо ложиться на СУБД PostgreSQL, если использовать массив 
целочисленных значений, для хранение материализованного пути, что очень упрощает написание запросов


Для реазизации этого пункта тестового задания:
 2.Получение комментариев первого уровня для определенной сущности с пагинацией. 
 
был придуман подход реализации пагинации на основе двух полей last_id и page_size, потому что
новые комментарии в первом уровене комментариев, отсортированном по времени (или другому полю, 
гарантирующему ту же последовательность) могут появляться только в конце списка + у нас по ТЗ можно удалять 
комментарии, поэтому в качестве offset был выбран id последнего полученного комментария
Такой подход гарантирует, что если с момента последнего запроса были удаленны комментарии из первого уровня, то 
в последующем запросе будет получен следующий список комментариев, следующих за последним загруженным 

Для реазизации 3 пункта тестового задания:
 Ответ должен быть таким, чтобы на клиенте можно было воссоздать иерархию комментариев. 

был выбран вариант отдавать все коммментарии плоским списком, отсортированным по полю в котором хранится
материализованный путь комментария
такой способ отдавать все коммментарии плоским списком, позволяет в будущем добавить пагинацию, чтобы
можно было получать иерархию комментариев с большой глубиной дерева небольшими частями, так же сортировка
по материализованному пути позволяет за один проход по списку восстановить всю иерархию комментариев

Следуюший пункт тоже удалось выполнить:
  6.Время ответа на все запросы ограничено 1 секундной. С условием:
   глубина дерева не менее 100,
   количество узлов (элементов, имеющих дочерние элементы) в дереве не менее 10^4. 
   
я проводил тестирование на дереве с 8.6 * 10^4 элементов и максимальной глубиной дерева в 170+,
бекенд справлялся с таким запросом за 0.6 секунд, всего в таблице было 800 * 10^4 комментариев


Следуюший пункт: 
 1.Аутентификация/авторизация на уровне бэкенда не обязательна, все данные о пользователях, 
 там, где это нужно, могут приходить в теле запроса одним из параметров.
 
я реализовал в виде простого заголовка запроса "USER_ID: <int>"

В результате проведенной работы, удалось написать небольщой каркас который можно использовать для 
наполнением функционалом бекенд

